Datenrichtlinie Diese Richtlinie beschreibt die Informationen , die wir zur Unterstützung von Facebook , Instagram , Messenger und anderen von Facebook angebotenen Produkten und Funktionen -LRB- Facebook-Produkte oder Produkte -RRB- verarbeiten .
Zusätzliche Tools und Informationen findest du in den Facebook-Einstellungen und Instagram-Einstellungen .
Zurück zum Seitenanfang Welche Arten von Informationen erfassen wir ?
Zur Bereitstellung der Facebook-Produkte müssen wir Informationen über dich verarbeiten .
Die Arten der von uns erfassten Informationen hängen davon ab , wie du unsere Produkte nutzt .
Du kannst erfahren , wie du auf von uns erfasste Informationen zugreifen bzw .
sie löschen kannst , indem du die Facebook-Einstellungen bzw .
die Instagram-Einstellungen besuchst .
Von dir und anderen getätigte und bereitgestellte Dinge .
Von dir bereitgestellte Informationen und Inhalte .
Wir erfassen die Inhalte , Kommunikationen und sonstigen Informationen , die du bereitstellst , wenn du unsere Produkte nutzt ; dazu gehören auch deine Registrierung für ein Konto , das Erstellen oder Teilen von Inhalten sowie der Nachrichtenaustausch bzw .
das Kommunizieren mit anderen .
Dies kann Informationen über die von dir bereitgestellten Inhalte oder solche , die in ihnen enthalten sind -LRB- wie Metadaten -RRB- umfassen , wie z. B. den Aufnahme-Standort eines Fotos oder das Datum , an dem eine Datei erstellt wurde .
Es kann auch das umfassen , was du durch von uns bereitgestellte Funktionen , wie z. B. unsere Kamera , siehst , damit wir dir beispielsweise Masken und Filter , die dir gefallen könnten , vorschlagen oder dir Tipps für die Verwendung des Hochformats geben können .
Unsere Systeme verarbeiten von dir bereitgestellte Inhalte und Mitteilungen automatisch , um den Kontext und die in ihnen enthaltenen Details für die unten beschriebenen Zwecke zu analysieren .
Erfahre mehr darüber , wie du kontrollieren kannst , wer die Dinge sehen kann , die du teilst .
Daten mit besonderem Schutz : Du kannst in deinen Facebook-Profilfeldern oder unter `` Lebensereignisse `` Informationen über deine religiösen Ansichten , deine politischen Einstellungen oder deine Gesundheit bzw .
an wem du `` interessiert `` bist angeben .
Diese und andere Informationen -LRB- wie etwa rassische oder ethnische Herkunft , weltanschauliche Überzeugungen oder eine Gewerkschaftszugehörigkeit -RRB- unterliegen nach EU-Recht einem besonderem Schutz .
Netzwerke und Verbindungen .
Wir erfassen Informationen über die Personen , Seiten , Konten , Hashtags und Gruppen , mit denen du verbunden bist , und darüber , wie du mit ihnen in unseren Produkten interagierst ; dies sind beispielsweise Personen , mit denen du am meisten kommunizierst , oder Gruppen , denen du angehörst .
Außerdem sammeln wir Kontaktinformationen , wenn du diese von einem Gerät hochlädst , synchronisierst oder importierst -LRB- wie z. B. ein Adressbuch oder Anrufprotokoll oder eine SMS-Protokollhistorie -RRB- .
Diese verwenden wir beispielsweise , um dir und anderen dabei zu helfen , Personen zu finden , die du möglicherweise kennst , sowie für die anderen unten aufgeführten Zwecke .
Deine Nutzung .
Wir erfassen Informationen darüber , wie du unsere Produkte nutzt , beispielsweise über die Arten von Inhalten , die du dir ansiehst bzw .
mit denen du interagierst , über die von dir genutzten Funktionen , über die von dir durchgeführten Handlungen , über die Personen oder Konten , mit denen du interagierst , und über die Zeit , Häufigkeit und Dauer deiner Aktivitäten .
Zum Beispiel protokollieren wir , wenn du unsere Produkte gerade nutzt bzw .
wann du diese zuletzt genutzt hast , und welche Beiträge , Videos und sonstigen Inhalte du dir in unseren Produkten ansiehst .
Wir erfassen auch Informationen darüber , wie du Funktionen wie unsere Kamera nutzt .
Informationen über auf unseren Produkten durchgeführte Transaktionen .
Wenn du unsere Produkte für Käufe oder andere finanzielle Transaktionen nutzt -LRB- beispielsweise wenn du einen Kauf in einem Spiel tätigst oder etwas spendest -RRB- , erfassen wir Informationen über den Kauf bzw .
die Transaktion .
Dies beinhaltet Zahlungsinformationen , wie deine Kredit - oder Debitkartennummer und andere Karteninformationen , sonstige Konto - und Authentifizierungsinformationen sowie Abrechnungs - , Versand - und Kontaktangaben .
Aktivitäten anderer und von ihnen über dich bereitgestellte Informationen .
Außerdem erhalten und analysieren wir Inhalte , Kommunikationen und Informationen , die andere Personen bereitstellen , wenn sie unsere Produkte nutzen .
Dies können auch Informationen über dich sein , beispielsweise , wenn andere ein Foto von dir teilen oder kommentieren , dir eine Nachricht senden bzw .
deine Kontaktinformationen hochladen , synchronisieren oder importieren .
Geräteinformationen Wie unten beschrieben , erfassen wir Informationen von und über von dir genutzte -LRB- n -RRB- Computer -LRB- n -RRB- , Telefone -LRB- n -RRB- , Connected TVs und andere -LRB- n -RRB- mit dem Internet verbundene -LRB- n -RRB- Geräte -LRB- n -RRB- , die über eine Integration mit unseren Produkten verfügen .
Diese Informationen kombinieren wir dann über verschiedene von dir genutzte Geräte hinweg .
Zum Beispiel verwenden wir Informationen , die wir über deine Nutzung unserer Produkte auf deinem Telefon erfasst haben , für eine bessere Personalisierung der Inhalte -LRB- einschließlich Werbeanzeigen -RRB- oder Funktionen , die du siehst , wenn du unsere Produkte auf einem anderen Gerät nutzt , wie z. B. deinem Laptop oder Tablet , oder um zu messen , ob du als Reaktion auf eine Werbeanzeige , die wir dir auf deinem Telefon gezeigt haben , auf einem anderen Gerät eine Handlung vorgenommen hast .
Die Informationen , die wir von diesen Geräten erhalten , beinhalten : Geräteattribute : Informationen wie das Betriebssystem , Hardware - und Software-Versionen , Batteriestand , Signalstärke , verfügbarer Speicherplatz , Browsertyp , App - und Dateinamen und - arten sowie Plugins .
Vorgänge auf dem Gerät : Informationen über die auf dem Gerät durchgeführten Vorgänge und Tätigkeiten , beispielsweise ob sich ein Fenster im Vordergrund oder Hintergrund befindet oder Mausbewegungen -LRB- das kann dabei helfen , Menschen von Robotern zu unterscheiden -RRB- .
Identifikatoren : Eindeutige Identifikatoren , Geräte-IDs und sonstige Identifikatoren , wie solche von Spielen , Apps oder Konten , die du nutzt , und Familiengeräte-IDs -LRB- oder sonstige Identifikatoren , die für die mit demselben Gerät oder Konto verknüpften Produkte der Facebook-Unternehmen eindeutig sind -RRB- .
Gerätesignale : Bluetooth-Signale und Informationen über WLAN-Zugangspunkte , Beacons und Funkzellentürme in der Nähe .
Daten aus den Geräteeinstellungen : Informationen , deren Erhalt du uns durch die von dir aktivierten Geräteeinstellungen gestattest , wie den Zugriff auf deinen GPS-Standort , deine Kamera oder Fotos .
Netzwerk und Verbindungen : Informationen wie der Name deines Mobilfunk - oder Internetanbieters , die Sprache , Zeitzone , Mobiltelefonnummer , IP-Adresse oder Verbindungsgeschwindigkeit und in einigen Fällen Informationen über andere in der Nähe oder in deinem Netzwerk befindliche Geräte , damit wir dich dabei unterstützen können , beispielsweise ein Video von deinem Telefon auf deinen Fernseher zu streamen .
Cookie-Daten : Daten von auf deinem Gerät gespeicherten Cookies , einschließlich Cookie-IDs und Einstellungen .
Erfahre in der Facebook-Cookie-Richtlinie und der Instagram-Cookie-Richtlinie mehr darüber , wie wir Cookies verwenden .
Informationen von Partnern .
Werbetreibende , App-Entwickler und Publisher können uns über die von ihnen genutzten Facebook Business-Tools , u. a. unsere sozialen Plugins -LRB- wie den `` Gefällt mir `` - Button -RRB- , Facebook Login , unsere APIs und SDKs oder das Facebook-Pixel , Informationen senden .
Diese Partner stellen uns Informationen über deine Aktivitäten außerhalb von Facebook bereit , u. a. Informationen über dein Gerät , von dir besuchte Websites , von dir getätigte Käufe , Werbeanzeigen , die du siehst und darüber , wie du ihre Dienste nutzt , und zwar unabhängig davon , ob du ein Facebook-Konto hast oder bei Facebook eingeloggt bist .
Beispielsweise könnte ein Spieleentwickler unsere API nutzen , um uns mitzuteilen , welche Spiele du spielst , oder ein Unternehmen könnte uns von einem Kauf berichten , den du in seinem Geschäft getätigt hast .
Wir erhalten außerdem Informationen über deine Online - und Offline-Handlungen und Käufe von Dritt-Datenanbietern , die berechtigt sind , uns deine Informationen bereitzustellen .
Partner erhalten deine Daten , wenn du ihre Dienste besuchst oder nutzt , oder durch Dritte , mit denen sie zusammenarbeiten .
Wir verlangen von jedem dieser Partner , dass er die gesetzlich festgelegten Rechte besitzt , deine Daten zu erfassen , zu verwenden und zu teilen , bevor er uns irgendwelche Daten bereitstellt .
Erfahre mehr über die Arten von Partnern , von denen wir Daten erhalten .
Lies dir die Facebook-Cookie-Richtlinie und die Instagram-Cookie-Richtlinie durch , um mehr darüber zu erfahren , wie wir Cookies in Verbindung mit Facebook Business Tools verwenden .
Zurück zum Seitenanfang Wie verwenden wir diese Informationen ?
Wir verwenden die uns zur Verfügung stehenden Informationen -LRB- vorbehaltlich der von dir getroffenen Auswahl -RRB- so , wie es weiter unten beschrieben ist , und um die in den Facebook-Nutzungsbedingungen und Instagram-Nutzungsbedingungen beschriebenen Facebook-Produkte und zugehörigen Dienste bereitzustellen und zu unterstützen .
Dies geschieht folgendermaßen : Bereitstellung , Personalisierung und Verbesserung unserer Produkte .
Wir verwenden die uns zur Verfügung stehenden Informationen , um unsere Produkte bereitzustellen , also auch um Funktionen und Inhalte -LRB- u. a. deinen News Feed , deinen Instagram Feed , deine Instagram Stories und deine Werbeanzeigen -RRB- zu personalisieren und dir auf und außerhalb von unseren Produkten Vorschläge zu unterbreiten -LRB- wie z. B. Gruppen oder Veranstaltungen , an denen du möglicherweise interessiert bist , oder Themen , die du eventuell abonnieren möchtest -RRB- .
Um personalisierte Produkte zu erstellen , die individuell und für dich relevant sind , verwenden wir deine Verbindungen , Präferenzen , Interessen und Aktivitäten .
Dies basiert auf den Daten , die wir von dir und anderen erfassen und erfahren -LRB- einschließlich jedweder von dir bereitgestellten Daten mit besonderem Schutz , für die du uns deine ausdrückliche Einwilligung gegeben hast -RRB- ; darauf , wie du unsere Produkte nutzt und mit ihnen interagierst , und auf den Personen , Orten oder Dingen , mit denen du auf und außerhalb von unseren Produkten verbunden bzw .
an denen du interessiert bist .
Erfahre mehr darüber , wie wir Informationen über dich verwenden , um dein Facebook - und Instagram-Erlebnis , einschließlich Funktionen , Inhalten und Empfehlungen auf Facebook-Produkten , zu personalisieren .
Du kannst auch mehr dazu erfahren , wie wir die Werbeanzeigen auswählen , die du siehst .
Information across Facebook Products and devices : Wir verbinden Informationen über deine Aktivitäten auf verschiedenen Facebook-Produkten und Geräten miteinander , um dir ein individuelleres und einheitlicheres Erlebnis in allen von dir genutzten Facebook-Produkten bereitzustellen , gleichgültig , wo du sie nutzt .
Wir können dir beispielsweise vorschlagen , einer Gruppe auf Facebook beizutreten , der Personen angehören , denen du auf Instagram folgst oder mit denen du im Messenger kommunizierst .
Außerdem können wir dein Erlebnis nahtloser gestalten , indem wir beispielsweise automatisch deine Registrierungsinformationen -LRB- wie deine Telefonnummer -RRB- von einem Facebook-Produkt eingeben , wenn du dich auf einem anderen Produkt für ein Konto registrierst .
Location-related information : Wir verwenden standortbezogene Informationen -- wie deinen aktuellen Standort , deinen Wohnort , die Orte , die du gerne besuchst , und die Unternehmen und Personen in deiner Nähe -- um dir und anderen unsere Produkte , einschließlich Werbeanzeigen , bereitzustellen und diese zu verbessern .
Standortbezogene Informationen können auf Dingen wie dem genauen Gerätestandort -LRB- wenn du uns gestattet hast , diesen zu erheben -RRB- , IP-Adressen sowie Informationen aus der Nutzung von Facebook-Produkten durch dich und andere -LRB- wie besuchte Orte oder Veranstaltungen , an denen du teilgenommen hast -RRB- basieren .
Product research and development : Wir verwenden die uns zur Verfügung stehenden Informationen zur Entwicklung , Erprobung und Verbesserung unserer Produkte , u. a. indem wir Umfragen und Studien sowie Tests und Fehler - bzw .
Problembehebungen für neue Produkte und Funktionen durchführen .
Face recognition : Wenn du dies aktiviert hast , nutzen wir Gesichtserkennungstechnologie , um dich auf Fotos bzw .
in Videos und Kameraerlebnissen wiederzuerkennen .
Bei den von uns erstellten Gesichtserkennungsvorlagen handelt es sich gemäß EU-Recht um Daten mit besonderem Schutz .
Erfahre mehr darüber , wie wir Gesichtserkennungstechnologie einsetzen .
Du kannst unsere Nutzung dieser Technologie in den Facebook-Einstellungen kontrollieren .
Falls wir Gesichtserkennungstechnologie für dein Instagram-Erlebnis einführen , werden wir dich darüber vorab informieren .
Du kannst dann kontrollieren , ob wir diese Technologie für dich einsetzen .
Ads and other sponsored content : Wir verwenden die uns über dich zur Verfügung stehenden Informationen -- einschließlich Informationen über deine Interessen , Handlungen und Verbindungen -- um die Werbeanzeigen , Angebote und sonstigen gesponserten Inhalte auszuwählen und zu personalisieren , die wir dir zeigen .
Mehr dazu , wie wir Werbeanzeigen auswählen und personalisieren , und welche Auswahlmöglichkeiten du bezüglich der von uns für die Auswahl der Werbeanzeigen und sonstigen gesponserten Inhalte verwendeten Daten hast , erfährst du in den Facebook-Einstellungen und Instagram-Einstellungen .
Bereitstellung von Messungen , Analysen und sonstigen Unternehmens-Services .
Wir verwenden die uns zur Verfügung stehenden Informationen -LRB- einschließlich deiner Aktivitäten außerhalb unserer Produkte , wie z. B. die von dir besuchten Websites und die Werbeanzeigen , die du siehst -RRB- , um Werbetreibenden und anderen Partnern zu helfen , die Effektivität und Verbreitung ihrer Werbeanzeigen und Dienste zu messen und Aufschluss über die Arten von Personen zu erlangen , die ihre Dienste nutzen , sowie darüber , wie Personen mit ihren Websites , Apps und Diensten interagieren .
So teilen wir Informationen mit diesen Partnern .
Förderung von Schutz , Integrität und Sicherheit .
Wir verwenden die uns zur Verfügung stehenden Informationen , um auf und außerhalb von unseren Produkten Aktivitäten und Konten zu verifizieren , schädliches Verhalten zu bekämpfen , Spam und andere negative Erlebnisse aufzudecken und zu verhindern , um die Integrität unserer Produkte zu wahren und um den Schutz sowie die Sicherheit zu fördern .
Zum Beispiel verwenden wir uns zur Verfügung stehende Daten , um verdächtige Aktivitäten oder Verstöße gegen unsere Nutzungsbedingungen oder Richtlinien zu untersuchen oder um festzustellen , wenn jemand Hilfe benötigt .
Mehr dazu erfährst du im Facebook-Hilfebereich unter `` Sicherheit `` und in den Instagram-Sicherheitstipps .
Kommunikation mit dir .
Wir verwenden die uns zur Verfügung stehenden Informationen , um dir Marketing-Kommunikationen zu senden , um mit dir über unsere Produkte zu kommunizieren und um dich über unsere Richtlinien und Nutzungsbedingungen zu informieren .
Deine Informationen verwenden wir auch , um dir zu antworten , wenn du uns kontaktierst .
Forschung und Innovation für soziale Zwecke .
Wir verwenden die uns zur Verfügung stehenden Informationen -LRB- u. a. von Forschungspartnern , mit denen wir zusammenarbeiten -RRB- , um Forschung und Innovation zu Themen des sozialen Allgemeinwohls , des technologischen Fortschritts , des öffentlichen Interesses , der Gesundheit und des Wohlergehens durchzuführen und zu unterstützen .
Beispielsweise analysieren wir die uns über Migrationsmuster in Krisensituationen zur Verfügung stehenden Informationen , um Hilfsmaßnahmen zu unterstützen .
Mehr zu unseren Forschungsprogrammen .
Zurück zum Seitenanfang Wie werden diese Informationen geteilt ?
Deine Informationen werden folgendermaßen mit anderen geteilt : Teilen auf Facebook-Produkten Personen und Konten , mit denen du Inhalte teilst bzw .
kommunizierst Wenn du unter Nutzung unserer Produkte Inhalte teilst und kommunizierst , wählst du die Zielgruppe für die Inhalte aus , die du teilst .
Wenn du beispielsweise etwas auf Facebook postest , wählst du die Zielgruppe für den Beitrag aus : z. B. eine Gruppe , alle deine Freunde/Freundinnen , öffentlich oder eine benutzerdefinierte Personenliste .
Ebenso gilt : Wenn du Messenger oder Instagram nutzt , um mit Personen oder Unternehmen zu kommunizieren , können diese Personen und Unternehmen die Inhalte sehen , die du sendest .
Außerdem kann dein Netzwerk die Handlungen sehen , die du auf unseren Produkten durchgeführt hast , einschließlich Interaktionen mit Werbeanzeigen und gesponserten Inhalten .
Wir zeigen anderen Konten auch , wer ihre Facebook oder Instagram Stories angesehen hat .
Öffentliche Informationen können von jedem auf oder außerhalb von unseren Produkten gesehen werden , also auch , wenn er/sie kein Konto hat .
Dies umfasst auch deinen Instagram-Benutzernamen , jedwede Informationen , die du mit einer öffentlichen Zielgruppe teilst , sowie Informationen in deinem öffentlichen Profil auf Facebook bzw .
Inhalte , die du auf einer Facebook-Seite , einem öffentlichen Instagram-Konto oder in irgendeinem sonstigen öffentlichen Forum wie z. B. Facebook Marketplace teilst .
Du , andere Personen , die Facebook und Instagram nutzen , und wir können jedem auf oder außerhalb von unseren Produkten Zugriff auf öffentliche Informationen gewähren oder ihm/ihr öffentliche Informationen senden , also auch auf anderen Produkten der Facebook-Unternehmen , in Suchergebnissen oder über Tools und APIs .
Auf öffentliche Informationen kann auch über Drittanbieter-Dienste , wie Suchmaschinen , APIs und Offline-Medien -LRB- z. B. das Fernsehen -RRB- und von Apps , Websites und anderen Diensten , die über eine Integration mit unseren Produkten verfügen , zugegriffen werden bzw .
sie können über diese gesehen , erneut geteilt oder heruntergeladen werden .
Erfahre mehr darüber , welche Informationen öffentlich sind und wie du deine Sichtbarkeit auf Facebook und Instagram kontrollieren kannst .
Inhalte , die andere über dich -LRB- erneut -RRB- teilen Du solltest dir gut überlegen , mit wem du Inhalte teilst , da die Personen , die deine Aktivität auf unseren Produkten sehen können , die Inhalte mit anderen auf und außerhalb von unseren Produkten teilen können , einschließlich Personen und Unternehmen , die nicht zu der Zielgruppe gehören , mit der du die Inhalte geteilt hast .
Wenn du zum Beispiel einen Beitrag teilst oder eine Nachricht an bestimmte Freunde/Freundinnen oder Konten sendest , können sie diesen Inhalt herunterladen , einen Screenshot davon anfertigen oder ihn erneut mit anderen auf oder außerhalb von unseren Produkten , in persönlichen Erlebnissen oder solchen der virtuellen Realität wie Facebook Spaces teilen .
Außerdem ist , wenn du einen Beitrag von jemand anderem kommentierst oder auf dessen Inhalte reagierst , dein Kommentar bzw .
deine Reaktion für jeden sichtbar , der die Inhalte der anderen Person sehen kann ; darüber hinaus kann eine solche Person später die Zielgruppe ändern .
Personen können unsere Produkte auch nutzen , um Inhalte über dich zu erstellen und sie mit der von ihnen ausgewählten Zielgruppe zu teilen .
Beispielsweise können Personen ein Foto von dir in einer Story teilen , dich an einem Standort in einem Beitrag erwähnen oder markieren oder Informationen über dich in ihren Beiträgen oder Nachrichten teilen .
Wenn es dir unangenehm ist , was andere über dich auf unseren Produkten geteilt haben , erfährst du hier , wie du Inhalte melden kannst .
Informationen über deinen aktiven Status oder deine Anwesenheit auf unseren Produkten .
Personen in deinen Netzwerken können Signale sehen , denen sie entnehmen können , ob du auf unseren Produkten aktiv bist , u. a. ob du gerade aktiv auf Instagram , Messenger oder Facebook bist , oder wann du unsere Produkte zuletzt genutzt hast .
Apps , Websites und Integrationen Dritter , die auf unseren Produkten laufen bzw .
diese nutzen .
Wenn du Apps , Websites oder sonstige Dienste Dritter verwendest , die unsere Produkte nutzen bzw .
über eine Integration mit diesen verfügen , können sie Informationen darüber erhalten , was du postest oder teilst .
Wenn du beispielsweise ein Spiel mit deinen Facebook-Freunden/Freundinnen spielst oder einen `` Kommentieren `` - oder `` Teilen `` - Button von Facebook auf einer Website verwendest , kann der Spieleentwickler bzw .
die Website Informationen über deine Aktivitäten in dem Spiel oder einen Kommentar oder Link erhalten , dass du etwas von der Website auf Facebook teilst .
Wenn du solche Drittanbieter-Dienste herunterlädst oder nutzt , können sie auch auf dein öffentliches Profil auf Facebook sowie auf jedwede Informationen , die du mit ihnen teilst , zugreifen .
Von dir genutzte Apps und Websites können deine Facebook-Freundesliste erhalten , wenn du sie mit ihnen teilst .
Allerdings können von dir genutzte Apps und Websites keine anderen Informationen von dir über deine Facebook-Freunde oder Informationen über irgendeinen deiner Instagram-Abonnenten erhalten -LRB- natürlich können deine Freunde und Abonnenten diese Informationen trotzdem selbst teilen -RRB- .
Die von diesen Diensten Dritter erfassten Informationen unterliegen deren eigenen Nutzungsbedingungen und Richtlinien und nicht dieser Datenrichtlinie .
Geräte und Betriebssysteme , die native Versionen von Facebook und Instagram bereitstellen -LRB- d. h. wenn wir nicht unsere eigenen First-Party-Apps entwickelt haben -RRB- , haben Zugriff auf sämtliche Informationen , die du mit ihnen teilst , einschließlich der Informationen , die deine Freunde mit dir teilen , damit sie dir unsere Kernfunktionen bereitstellen können .
Hinweis : Zurzeit arbeiten wir daran , den Datenzugriff von Entwicklern noch weiter einzuschränken , um Missbrauch zu verhindern .
Beispielsweise werden wir den Zugriff von Entwicklern auf deine Facebook - und Instagram-Daten aufheben , wenn du ihre App 3 Monate lang nicht genutzt hast .
Außerdem ändern wir das Login .
Somit reduzieren wir in der nächsten Version die Daten , die eine App ohne Überprüfung anfordern kann ; es handelt sich dabei dann nur noch um den Namen , den Instagram-Benutzernamen und - Steckbrief , das Profilbild und die E-Mail-Adresse .
Für das Anfordern sonstiger Daten ist unsere Genehmigung erforderlich .
Neuer Eigentümer .
Sollten sich die Eigentums - oder Machtverhältnisse aller bzw .
eines Teils unserer Produkte oder ihrer Vermögenswerte ändern , können wir deine Informationen an den neuen Eigentümer übertragen .
Teilen mit Drittpartnern Wir arbeiten mit Drittpartnern zusammen , die uns dabei unterstützen , unsere Produkte bereitzustellen und zu verbessern , oder die Facebook Business-Tools zur Geschäftssteigerung nutzen .
Dies ermöglicht es uns , unsere Unternehmen zu betreiben und den Menschen auf der ganzen Welt kostenlose Dienste bereitzustellen .
Wir verkaufen keine deiner Informationen an irgendjemanden und werden das auch in Zukunft niemals tun .
Außerdem legen wir strenge Regeln dafür fest , wie unsere Partner die von uns bereitgestellten Daten verwenden und offenlegen können .
Dies sind die Arten Dritter , mit denen wir Informationen teilen : Partner , die unsere Analysedienste nutzen .
Wir stellen zusammengefasste Statistiken und Einblicke bereit , um Personen und Unternehmen zu helfen , Aufschluss darüber zu erlangen , wie Personen auf und außerhalb von den Facebook-Produkten mit ihren Beiträgen , Kleinanzeigen , Seiten , Videos und sonstigen Inhalten interagieren .
Seitenadministratoren und Instagram Business-Profile erhalten z. B. Informationen über die Anzahl der Personen oder Konten , die ihre Beiträge aufgerufen , darauf reagiert oder sie kommentiert haben , sowie zusammengefasste demografische und andere Informationen , die ihnen helfen , etwas über die Interaktionen mit ihrer Seite bzw .
ihrem Konto zu erfahren .
Werbetreibende .
Wir stellen Werbetreibenden Berichte über die Arten von Personen , die ihre Werbeanzeigen sehen , und über den Erfolg ihrer Anzeigen bereit , aber wir teilen keine Informationen , die dich persönlich identifizieren -LRB- Informationen wie deinen Namen oder deine E-Mail-Adresse , die für sich genommen verwendet werden können , um dich zu kontaktieren oder zu identifizieren -RRB- , außer du erlaubst uns dies .
Wir stellen Werbetreibenden beispielsweise allgemeine demografische und interessenbezogene Informationen bereit -LRB- z. B. dass eine Werbeanzeige von einer Frau im Alter zwischen 25 und 34 Jahren , die in Madrid lebt und sich für Software Engineering interessiert , angesehen wurde -RRB- , um ihnen zu helfen , ihr Publikum besser zu verstehen .
Wir bestätigen einem Werbetreibenden außerdem , welche Facebook-Werbeanzeigen dich dazu veranlasst haben , einen Kauf zu tätigen oder eine Handlung durchzuführen .
Partner für Messungen .
Wir teilen Informationen über dich mit Unternehmen , die diese zusammenfassen , um unseren Partnern Berichte über Analysen und Messungen bereitzustellen .
Partner , die Waren und Dienstleistungen in unseren Produkten anbieten .
Wenn du den Erhalt von Premium-Inhalten abonnierst oder etwas von einem Verkäufer in unseren Produkten kaufst , kann der Ersteller der Inhalte bzw .
der Verkäufer deine öffentlichen Informationen und sonstige Informationen , die du mit ihm teilst , sowie die Informationen erhalten , die zum Abschluss der Transaktion erforderlich sind , einschließlich Versand - und Kontaktangaben .
Anbieter und Dienstleister .
Wir stellen Anbietern und Dienstleistern , die unser Unternehmen unterstützen -LRB- z. B. indem sie technische Infrastrukturdienstleistungen erbringen , analysieren , wie unsere Produkte genutzt werden , einen Kundendienst anbieten , Zahlungen ermöglichen oder Umfragen durchführen -RRB- , Informationen und Inhalte bereit .
Forscher und Wissenschaftler .
Außerdem stellen wir Informationen und Inhalte für Forschungspartner und Wissenschaftler bereit , damit diese Recherchen durchführen können , die Forschung und Innovation zur Unterstützung unseres Unternehmens bzw .
unserer Mission vorantreiben und Entdeckung und Innovation zu Themen des sozialen Allgemeinwohls , des technologischen Fortschritts , des öffentlichen Interesses , der Gesundheit und des Wohlergehens verbessern .
Strafverfolgungs - bzw .
Vollstreckungsbehörden oder rechtliche Anfragen .
Wir teilen Informationen mit Strafverfolgungs - bzw .
Vollstreckungsbehörden oder als Reaktion auf rechtliche Anfragen unter den weiter unten dargelegten Umständen .
In den Facebook-Einstellungen und Instagram-Einstellungen erfährst du mehr darüber , wie du die Informationen über dich kontrollieren kannst , die du mit Drittpartnern teilst bzw .
andere mit diesen teilen .
Zurück zum Seitenanfang Wie arbeiten die Facebook-Unternehmen zusammen ?
Facebook und Instagram teilen die Infrastruktur , die Systeme und die Technologie mit anderen Facebook-Unternehmen -LRB- dies sind u. a. WhatsApp und Oculus -RRB- , um ein innovatives , relevantes , einheitliches und sicheres Erlebnis auf allen von dir genutzten Produkten der Facebook-Unternehmen bereitzustellen .
Für diese Zwecke verarbeiten wir Informationen über dich auch über die Facebook-Unternehmen hinweg , soweit dies nach geltendem Recht und gemäß deren Nutzungsbedingungen und Richtlinien zulässig ist .
Beispielsweise verarbeiten wir Informationen von WhatsApp bezüglich Konten , die Spam über seinen Dienst senden , damit wir geeignete Maßnahmen gegen solche Konten auf Facebook , auf Instagram oder im Messenger ergreifen können .
Außerdem versuchen wir herauszufinden , wie Personen Produkte der Facebook-Unternehmen nutzen und mit ihnen interagieren , beispielsweise um Aufschluss über die Anzahl der individuellen Nutzer auf verschiedenen Produkten der Facebook-Unternehmen zu erhalten .
Zurück zum Seitenanfang Was ist unsere Rechtsgrundlage für die Verarbeitung von Daten ?
Wir erfassen , verwenden und teilen die uns zur Verfügung stehenden Daten auf die oben beschriebenen Arten : wie es zur Einhaltung unserer Facebook-Nutzungsbedingungen oder der Instagram-Nutzungsbedingungen erforderlich ist ; gemäß deiner Einwilligung , die du jederzeit über die Facebook-Einstellungen und Instagram-Einstellungen widerrufen kannst ; wie es zur Erfüllung unserer rechtlichen Pflichten erforderlich ist ; um deine lebenswichtigen Interessen oder die von anderen zu schützen ; wie es im öffentlichen Interesse erforderlich ist ; und wie es für unsere berechtigten Interessen -LRB- sowie die von anderen -RRB- erforderlich ist , einschließlich unseres Interesses daran , innovative , personalisierte , sichere und profitable Dienste für unsere Nutzer und Partner bereitzustellen , außer wenn diese Interessen von deinen Interessen oder grundlegenden Rechten und Freiheiten , die den Schutz personenbezogener Daten erfordern , überwogen werden .
Erfahre mehr über diese Rechtsgrundlagen und wie diese mit den Arten und Weisen , auf die wir Daten verarbeiten , im Zusammenhang stehen .
Zurück zum Seitenanfang Wie kannst du deine gemäß DSGVO gewährten Rechte ausüben ?
Gemäß Datenschutz-Grundverordnung hast du das Recht auf Auskunft , Berichtigung , Übertragbarkeit und Löschung deiner Daten .
Erfahre mehr über diese Rechte und finde heraus , wie du deine Rechte in den Facebook-Einstellungen und Instagram-Einstellungen ausüben kannst .
Du hast auch das Recht Widerspruch einzulegen gegen bestimmte Verarbeitungen deiner Daten bzw .
sie einzuschränken .
Dazu gehören : das Recht , Widerspruch gegen unsere Verarbeitung deiner Daten für Direktwerbung einzulegen , welches du durch Verwendung des `` Abbestellen `` - Links in solchen Marketing-Kommunikationen ausüben kannst , und das Recht , Widerspruch gegen unsere Verarbeitung deiner Daten in dem Fall einzulegen , wenn wir eine Aufgabe im öffentlichen Interesse erfüllen oder unsere berechtigten Interessen bzw .
die eines Dritten verfolgen .
Du kannst dieses Recht auf Facebook und auf Instagram ausüben .
Zurück zum Seitenanfang Datenspeicherung , Deaktivierung und Löschung von Konten Wir speichern Daten , bis sie nicht mehr benötigt werden , um unsere Dienste und Facebook-Produkte bereitzustellen , oder bis dein Konto gelöscht wird , je nachdem , was zuerst eintritt .
Dies ist eine Einzelfallbestimmung und hängt von Dingen ab wie der Art der Daten , warum sie erfasst und verarbeitet werden sowie den relevanten rechtlichen oder betrieblichen Speicherbedürfnissen .
Wenn du beispielsweise nach etwas auf Facebook suchst , kannst du auf diese Anfrage jederzeit aus deinem Suchverlauf zugreifen und sie löschen ; allerdings wird das Protokoll dieser Suche erst nach 6 Monaten gelöscht .
Wenn du eine Kopie deines amtlichen Ausweises für Zwecke der Kontoverifizierung einreichst , löschen wir diese Kopie 30 Tage nach der Einreichung .
Erfahre mehr über die Löschung von Inhalten , die du geteilt hast , und Cookie-Daten , die über soziale Plugins erhalten wurden .
Wenn du dein Konto löschst , löschen wir von dir gepostete Dinge , wie beispielsweise deine Fotos und Status-Updates , und diese Informationen kannst du anschließend nicht wiederherstellen .
Informationen , die andere über dich geteilt haben , gehören nicht zu deinem Konto und werden nicht gelöscht .
Falls du dein Konto nicht löschen , sondern deine Nutzung der Produkte lediglich vorübergehend beenden möchtest , kannst du dein Konto stattdessen deaktivieren .
Um dein Konto jederzeit zu löschen , gehe bitte zu den Facebook-Einstellungen und Instagram-Einstellungen .
Zurück zum Seitenanfang Wie reagieren wir auf rechtliche Anfragen bzw .
wie verhindern wir Schäden ?
Wir greifen auf deine Informationen zu , bewahren sie auf und teilen sie mit Aufsichts - , Strafverfolgungs - oder anderen Behörden : Als Reaktion auf eine rechtliche Anfrage , wenn wir in gutem Glauben der Ansicht sind , dass wir rechtlich hierzu verpflichtet sind .
Wir können auch auf rechtliche Anfragen reagieren , wenn wir in gutem Glauben der Ansicht sind , dass die Reaktion nach dem Recht der betreffenden Gerichtsbarkeit vorgeschrieben ist , Nutzer in der betreffenden Gerichtsbarkeit betrifft und mit international anerkannten Standards vereinbar ist .
Wenn wir in gutem Glauben der Ansicht sind , dass es für Folgendes erforderlich ist : Um Betrug , eine unberechtigte Nutzung der Produkte , Verstöße gegen unsere Nutzungsbedingungen und Richtlinien sowie sonstige schädliche oder illegale Aktivitäten aufzudecken , zu verhindern und zu verfolgen ; um uns -LRB- einschließlich unserer Rechte , unseres Eigentums oder unserer Produkte -RRB- , dich oder andere zu schützen , u. a. im Rahmen von Untersuchungen oder Auskunftsersuchen der Aufsichtsbehörden ; oder um den Tod oder eine drohende Körperverletzung zu verhindern .
Zum Beispiel werden wir , falls relevant , Drittpartnern Informationen über die Vertrauenswürdigkeit deines Kontos zur Verfügung stellen und von ihnen erhalten , um Betrug , Missbrauch und sonstige schädliche Aktivitäten auf und außerhalb von unseren Produkten zu verhindern .
Auf Informationen , die wir über dich erhalten -LRB- einschließlich Daten zu finanziellen Transaktionen im Zusammenhang mit über Facebook getätigten Käufen -RRB- , kann über einen längeren Zeitraum zugegriffen bzw .
können diese länger aufbewahrt werden , wenn sie Gegenstand einer Anfrage oder Pflicht rechtlicher Art , behördlichen Untersuchung oder Untersuchungen möglicher Verstöße gegen unsere Nutzungsbedingungen oder Richtlinien sind , oder um auf sonstige Weise Schaden zu verhindern .
Wir speichern außerdem mindestens ein Jahr lang Informationen über Konten , die aufgrund von Verstößen gegen Nutzungsbedingungen deaktiviert worden sind , um einen wiederholten Missbrauch oder sonstige Verstöße gegen Nutzungsbedingungen zu verhindern .
Zurück zum Seitenanfang Wie verarbeiten und übermitteln wir Daten im Rahmen unserer globalen Dienste ?
Wir teilen Informationen weltweit , sowohl intern zwischen den Facebook-Unternehmen als auch extern mit unseren Partnern sowie mit denen , mit denen du dich auf der ganzen Welt verbindest und mit denen du etwas teilst , im Einklang mit dieser Richtlinie .
Deine von Facebook Ireland kontrollierten Informationen werden für die in dieser Richtlinie beschriebenen Zwecke in die USA oder andere Drittländer übertragen oder übermittelt bzw .
dort gespeichert und verarbeitet .
Diese Datenübermittlungen sind erforderlich , um die in den Facebook-Nutzungsbedingungen und Instagram-Nutzungsbedingungen dargelegten Dienste bereitzustellen und um global tätig zu sein und dir unsere Produkte bereitzustellen .
Wir verwenden von der Europäischen Kommission genehmigte Standardvertragsklauseln und verlassen uns für Datenübermittlungen aus dem EWR in die USA und andere Länder ggf .
auf die von der Europäischen Kommission erlassenen Angemessenheitsbeschlüsse bezüglich bestimmter Länder .
Zurück zum Seitenanfang Wie benachrichtigen wir dich über Änderungen an dieser Richtlinie ?
Wir benachrichtigen dich , bevor wir Änderungen an dieser Richtlinie vornehmen , und geben dir die Gelegenheit , die überarbeitete Richtlinie zu überprüfen , bevor du dich dazu entscheidest , unsere Produkte weiterhin zu nutzen .
Zurück zum Seitenanfang So kontaktierst du Facebook bei Fragen Weitere Informationen zur Funktionsweise des Datenschutzes findest du auf Facebook und auf Instagram .
Solltest du Fragen zu dieser Richtlinie haben , kannst du uns wie unten beschrieben kontaktieren .
Kontaktaufnahme mit uns Der Datenverantwortliche bezüglich deiner Informationen ist Facebook Ireland .
Dieses Unternehmen kannst du entwederonline kontaktierenoder per Post an : Facebook Ireland Ltd. 4 Grand Canal Square Grand Canal Harbour Dublin 2 Ireland Kontaktaufnahme mit dem Datenschutzbeauftragten für Facebook Ireland Ltd. .
Du hast außerdem das Recht , eine Beschwerde bei der für Facebook Ireland zuständigen führenden Aufsichtsbehörde , der irischen Datenschutzkommission , oder bei deiner lokalen Aufsichtsbehörde einzureichen .
Datum der letzten Überarbeitung : 19 .
April 2018
